進擊的巨人 117 定罪 東立漢化

今集真心對馬萊印象改觀，特別馬迦特隊長抱住bitch個下，可能一直對馬萊印象只係沙文主義者艾撚老豆去描述

搞到兩邊都幫唔落咁

剩係贏過城牆既男人而家唔好話要贏，想中一拳都咁難

仇恨會隨時間淡忘，
當兵更加因為有巨人幫手而死少好多人

子彈滿天飛另計

屌 馬萊都知兩兄弟加埋就用到始祖

比個bitch洩露咁多機密

唔知點解覺得吉克又會再背叛

不得了今集

佢真係好可疑 加埋艾倫個表情
嗰下真係好似救萊納

諗太多，如果要救萊納，不如掟個石落艾倫度咪仲好

剩係贏過城牆既男人

我覺得佢已經冇心打

佢潛意識根本係想尋死

舊石掉出去都要時間飛啦大哥
吉克見到艾撚比萊納禁係地準備比人食>掉石解圍>艾撚發威撕爛萊納上顎>飛石擊中

之前少佐頁 瑪雷菜鳥班人唔知吉克既目冚家絕育陰謀

要bitch講出黎先知

除非瑪雷真係咁抵得諗放棄所有巨人之力及艾爾修人全部絕育

你哋係唔係用網頁版貼吧？
網頁版有好多嘢睇唔到，裝apps成日彈啲嘢出嚟好煩，load圖又慢過網頁版

會唔會係...
吉克背叛艾倫>艾倫再同返調查兵團和好>最後兩邊再大戰
好似好老土

馬加特立場我唔知，不過由出場開始已經比馬萊人更寬容對待艾爾迪亞人

一定唔會係呢種劇情, TVB咩.....
同埋而家艾偏係特登同調查兵團決裂, 為左保護佢地

我知點解艾撚見到阿哥咁嘅樣
飲左脊髓液果d人同104萬放埋同一棟野度

法爾可

艾倫自從雷貝里歐之戰開始就冇令人失望

萊納喺巴哈已經成為恥笑對象

艾倫嘅戰鎚會唔會廢左啲

咁都廢
一抽三差啲反殺wor

今集馬加特都有講戰鎚之力好耗體力
所以艾撚如非必要都唔會用

萊納單挑完全唔夠抽，硬又唔夠硬，技術又唔夠技術

如果有三笠或者兵長是旦一個響度，已經收左萊納同顎頭

車力個狙擊仲要係馬萊科技加炮手技術集三方大成屈距離先咁有效，下一集應該俾猿生咪石仔咪撚死

冇戰鎚能力一早輸左

邊一方都有好人同壞人架啦
一個好人可以代表一個國家咁乜仗都唔駛打

家下係立場，存亡問題，一個個體代表到d乜，艾爾迪亞島d貴族夠on9夠下流賤格啦，唔通就代表成個島內既人抵撚死

顎巨又柒

下集未駛睇都知吉吉 大叫 全城艾族人變灑無腦巨 及投高速直球去飛船

Falco變巨人都唔知點算

面目全非，都唔知點搵返佢

班葉卡派真係淨識得做紅衞兵攪屎棍，一有事就淨識鳩叫全軍出擊保護阿撚，有危機就仆街仲就響度祈求艾撚是特別的

相信呢獲打完一係慘勝一係小敗，然後唔敢殺皮克希阿明韓吉，等佢地出返黎帶隊

屌 阿妮離shiganshina幾百公里 冇機會出場了

萊納應該會比佢食啦

吉克雖然回憶殺左都仲係唔知想點
硬係覺得唔止絕育咁簡單
btw啲艾撚派去左邊，好想睇馬萊爆佢地頭

116好多野無解釋

馬萊殺到，牆內仲會唔會內鬥

口口聲聲話保護艾倫，反而覺得係艾倫保護番佢地轉頭
不過馬萊果邊都一擔擔，要個指揮官做砲手
Btw,假bitch

艾倫1v3打馬萊
班兵團根本幫唔到手
伊蓮娜係到睇戲
d緊急防禦應對差到咁...

兵團真係指揮個啲比人鎖起晒
佢叫到一啲兵都算係咁

比人突襲係咁仲要岩岩政變完
對手就有哂準備
搵槍手cover巨人，孤立艾倫
飛行船就cover槍手，唔比人包圍
皮克就遠距離狙擊艾倫

萊納肯死未 好撚煩

例如呢

再無三笠同阿明的話
基本上都死硬

阿明一定埋尾先出黎救場做和事佬

阿妮都會出黎吧

岩哂啦,罐頭刀自己送上門,可以拎佢夾返阿妮出黎

萊納真係好廢 打極都唔夠艾倫打 都唔知留喺度做乜

變返法爾可做人

得返佢可以擋一陣
車巨用嚟支援
鄂巨用嚟偷襲

所有話今次完結篇

係睇吉克之野望 成唔成功

定係艾倫真係金成功攬灑所有罪名上身及揪出所有吉克信徒出黎製造短暫和平

「瀨那」=tank

佢係想死，但依家喺死之前想攬炒艾撚
艾撚係佢心魔，只有艾撚死佢先可以安心死
一嚟艾撚死咗之後可以保護佢身邊班細路，佢唯一希望
二嚟大家可以安息，唔洗受苦，大家係指佢同艾撚2個人
因為佢覺得艾撚咁激進，佢自己有責任
利申：估

係對門
同埋你當馬萊篇一開始啲要塞炮死㗎

一直等緊佢解封
到依架都未出黎我一路追落去既動力就係等緊阿妮出黎

我覺得呢家得番亞妮可以同艾撚1 on 1
btw真係冇咩機會 個戰場離佢太遠

冇好似之前隻鎚巨咁整武器，有啲失落

戰鎚好耗體力
你見今集艾撚都係反擊個時先開戰鎚
唔會主動用

阿妮應該頂唔到依家嘅艾倫一拳
依家艾倫已經完全掌握晒巨人之力 點揪啊？

咁要睇馬來目的係咩了
如果係要消滅減少島上平民 偷襲下咁 唔難
但如果想拎返始祖 馬來方肯定冇咩邊個走得甩

吉克出現
法爾可要變巨人了

宜家係咪牆內同馬萊都係要阻止吉克同艾倫接觸？
但暫時牆內基本上冇戰力，馬萊又唔似可以阻得住佢地
唔通真係呢場就開座標
有冇人可以快啲放返104出黎，似係得佢地可以阻到下
不過佢地一出黎又成天都係子彈

要接觸 一係艾撚爬上去 一係吉克跳落嚟
放心 冇咁易
反而想知吉克撕開自己身體拋畀艾撚 咁樣算唔算接觸

無咗巨人之力
下一個被世界圍攻的國家就係馬萊

唔知點解覺得阿妮係復權派

1on1艾撚唔用戰鎚技能阿尼都未必贏

證明佢呢個坦好撚成功

講多次
萊納可唔可以快d死
唔想再睇到佢個厭世樣

不死身咁

最撚矛盾佢咁厭世 但又唔係吉克既信徒個下先好笑

依家馬來咁黎 呢場戰役牆內贏硬咁濟,所以我覺得克吉有機會再反水
或者睇穿阿撚 唔係真心都唔奇
因為冇啦啦最尾比大特寫 同佢上次反水 差唔多咁
當我多疑 不過巨人有時就係咁

開瓶器巨人來來去去都係得突襲依招
冇次成功既

馬萊班廢柴得皮克一個有料

讀者視角黎睇
搞掂車力同馬迦特
馬萊唔駛玩

隻bitch快啲死啦

最高指揮官定啊元帥仲匿埋去射子彈，cls
比法爾科阿哥去射都得掛，話晒都下任獸巨

如果真既話
感覺萊納會自願比佢食去拯救佢

Btw最尾一格艾撚有着衫（仲係裇衫，佢呢排冇着過）
但前幾頁係爆左衫
上一秒個眼神仲係想殺死Reiner咁款
一見到啊哥就變純情小白兔
會唔會最後一格只係吉克ff出黎嘅艾撚

肯定啦
信誓旦旦講咗要繼承鎧巨, 一定會係佢
我直程root for 法爾可先係齊哂所有巨人個個

我唔理邊一邊岩定錯
我淨係想睇到艾倫最型果一面

艾軍依家嘅處境就好似當年蜀漢俾鄧艾偷渡陰平咁 不過好在姜維（猿生）番咗嚟

我淨係想知兵長係咪真係死左

馬迦特=馬箂鄧艾+羊祜 國之棟樑嚟 佢死咗馬箂慘過無百萬雄兵

我覺得係eren同zeke一接觸個吓,zeke 就會知eren想做乜，之後即刻反水

柒左90集
終於成材

俾漢吉抱住飛落河,唔會死啦

望住依家嘅艾倫正撚到呢

On9 ,馬萊班人自稱乜Q英雄，話艾爾迪亞人惡魔
但呢百幾年一直濫用巨人之力去侵略其他國家，幫艾爾迪亞拉高仇恨值樹敵，但著數自己食哂
依家知唔夠其他國家抽，又搵島內過橋，話自己守護正義，一齊聯合放棄仇恨去侵略島內
仲無恥過贏國

萊納段獨白似係對住自己講多過對艾倫講
佢兩個真係一個對比嚟

睇黎會型到漫畫完為止
依家既佢真係殺戮果斷到仆街
直頭係團長兵長綜合體

onichan
睇到毛管恫

猿巨係裝甲皮克面前係咪仲危險過艾倫

艾爾敏揸住超巨唔做野

係，除非艾倫可以整投射物

之前 有得射箭 又有劍

艾倫點解唔整劍 斬鳩 萊納

所以索性交比吉克處理好過

佢一變成棟野啲人死晒

城都冧埋

記唔記得莫布利特係連鹹魚都搵唔返

大佬，世界係咁㗎啦，唔通美國去打鳩中東真係正義之師咩

屌，突然諗起女神個b
唔係真係搵個路人生掛 屌...

其實我睇到宜家都唔知始祖力量係乜，又話要皇室血統，佢兩兄弟都冇皇室血統

跟住又話有皇室血統既始祖會令人失憶，如果佢兩兄弟有血統做咩啲人又唔會失憶

亂到冇朋友

.........

所以咪話佢地無恥囉
而且佢地最仆街嘅地方係美國入侵人地國內都會有左膠/反戰份子
馬萊真係全民洗腦
咁明未呀

重睇啦...
睇巨人唔同睇one piece 係要有啲理解能力

唔係啊

吉克冇王室血統，得艾倫有啊，始祖力量唔係要人失憶，而係要全部巨人變返人型型態，成部作品其實好陽光，由本來清除巨人恢復人類榮光，而家已經探索到全世界嘅真相，就係要巨人變返人型

我終於明啲人點解話巨人拖
原來係睇唔明

D人又開始亂解釋.....
麻煩睇唔明果d自己去重刷

自己睇唔明然後話巨人唔好睇

都今日都唔知進擊有咩能力

Skip 晒文戲

係咩？我記得艾倫先係冇王室血統果個喎

佢同吉克接觸就係為咗攞到艾倫既始祖加吉克既血嘛

。。。。。。
原來認真嗰個係我。。。

我錯了，對唔住

咁短咁既

我記得係哩下觸發咗，但究竟點解觸發到

老母係王室血統

艾撚係咪以為出尼嘅會係兵長唔係吉克

個巨人定艾倫呀媽？

再次強調
係贏過城門

呢隻巨人係吉克老母
如果咁都重要既資訊都唔知
我建議你一係重睇 一係棄番

其實艾倫同佢同哥個立場係點

艾倫想用牆巨人威脅世界唔好攻島 但又主動係馬萊發動攻擊?

哥哥係想艾人絕後?

而反艾倫派係想和議?

但係點解艾倫同哥哥會聯手
或者我應該係第幾話開始補睇?

睇到117原來唔知吉克有皇血

其實佢生存仲為咩 馬萊真係照顧佢屋企人咩 有乜事又係大義滅親
宜家投靠艾撚 艾族團結 直頭歷史輝煌一頁

同馬萊班人一樣而家先知

出現了

圖中巨人係吉克生母
艾倫喺唔知道自己有「座標」嘅情況吓摸到吉克個老母

學樓下巴打話齋，如果你唔願重睇不如就放棄，無謂嘥自己時間喇，祝君安好

三笠同阿敏是咪已經變左路人

佢提出發動奇襲，其實係咪打算送死
贏咗就救番法爾可佢地
輸咗都無所謂，可以了結自己既痛苦

咁呀妮呢？女巨人做咩又有座標

太好睇啦今集屌你老母
D畫又靚左好多

點解巨人化左既皮克次次都唔同樣
同埋艾倫有後眼咁,一下打顎巨,一下爆鎧巨口

咩撚野

BTW封面團長髮型改左少少

呢個你問得岩
女巨係召喚過班傻仔巨

作者無解釋到

有解釋到自己再睇

其實有一點我唔明
應該係接觸到皇室血統唔先可以發動
但右下角張圖，都未掂到吉克老母
眼紋已經出哂黎

邊個位講過？

女巨可以用到其他智力巨人嘅能力弱化版

佢估到對面一定偷襲後頸

眼紋呢個位真係睇埋落去有冇其他發動座標之力既條件先知

有眼紋就表示有用過巨人之力

係發生過
但漫畫中好似無講原因點解女巨可以召喚

佢之前逃獄咪有眼紋

重睇啦，弱智真係唔岩睇巨人

胡桃鉗
佢自己都認自己係除左鉗開舊石之外無其他作用

佢係問點解張圖用座標之力前有眼紋

BTW,點解8號就有東立漢化咁快？
平時月中先有

果度唔係講 岩岩救番艾倫咩

艾倫斷手斷腳嘛

睇日文版
吉克最後叫自己做お兄ちゃん唔係兄さん
笑左好耐

咪係 睇到佢講出呢幾句 極撚噁心

係,艾侖個陣用唔到巨人之力

但點解未掂到個巨人就己經有眼紋？

艾倫變左Newtype

重睇咗，佢用始祖之力既幾頁前，係無眼紋

前幾集佢扯住韓吉件衫時都係
作者未解釋

呢個位我記得有保留
佢只係描述有召喚能力,唔係解釋
未必代代女巨人都有召喚能力

之後個幾頁描述獸巨都話佢有神秘血統
但無解釋佢老母係王血

所以,睇埋落去就知女巨係代代有召喚能力定又係血統事

就黎推到其實阿妮都係有王室血統

只不過係宗家和分家既關係

鄂巨真係收收皮先啦
出親嚟都係搞笑

所以上兩集吉克返生，係因為始祖要佢救艾倫？

阿妮有皇血 咁艾撚訓練時期已經解鎖記憶啦

其實由開始訓練班入營

大家見到王女就自然有好感

算唔算各大巨人既潛意識遺傳給下一個繼承者伏線

所以條伏線就係艾倫每次接觸阿妮就恢復一點記憶

同意根本都冇解釋得清清楚楚
合理推斷 馬來根本都唔清楚晒巨人既來龍去脈
93話吉克係會內進言想進攻島,就話下任獸巨未必有佢既能力(無垢巨人),後獸巨 侯選人咪同吉克講
吉克大哥你沒有王血都能召喚命令無垢巨人,好像奇蹟一樣(大約係咁啦)
吉克答佢 誰知道呢,巨人學會的人都搞不明白
證明馬來 都唔會知道晒 係咪召喚到無垢巨人100%=有王血,當左係個奇蹟突變
有呢個諗法 隊長唔洗今話先話原來吉克真係有王血,一早就可以肯定

係喎屌
訓練期間無掂到女王又係勁

最後跳出黎秒鳩猿巨

我覺得係因為 吉克既安樂死 諗法同始祖或者145代王不謀而合
又或者係覺得呢班人真係有機會幫到族人 終結痛苦 解除詛咒之類
所以先救佢
唔係既話 講唔通

Mikasa is watching you

創哥叫動畫組加上去

唔好咁啦
核桃鉗送上門黎開阿妮啦
好有用架

咁驚

吉克嘅言行舉止一直都有d搞笑

其實點開
慢慢挖開水晶？

我懷疑馬萊啲人唔知亞妮可以水晶化

戰巨係點死佢咪點開

onichan

如果男人食咗女巨，係咪照變女巨

開阿妮唔係殺阿妮wor

其實105到116啲文戲睇落好長
一次過睇返就好短 每集都好重要 屌

唔用全力咪得

個位巴打一定係馬萊人

之後就交給歐尼醬吧

知道左仲會俾佢做戰士長咩

知道咗就會迫佢瘋狂交配

吉克唔好死

開嘲諷吸艾倫埋去

如果阿明幫手
變超大巨, 一下收晒全部人皮

又唔係好打但又打極都唔死，唔理佢又唔得，又成日阻住對家
稱職嘅坦

艾撚係唔會收佢
憎到佢仆街
跟本有份殺老母

Sasha死左到揭發紅酒
連文戲都可以Keep住有爆點

死啦宜家艾倫次次一巨人化出場就算係一抽幾都打到super，會唔會太撚型

見住佢柒足前面咁耐慢慢變到宜家好似總係plan多人地幾歩咁，個百屌成材既反差真係比由頭到尾主角光環照住滿足好多

我覺得佢地係牆外第一次見個陣
艾倫已經冇再憎萊納 繼續戰鬥既動機亦唔再係為佢老母
I MEAN 佢已經放低左佢老母既死

水晶裂開錯位阿尼就會死

叫動畫組加咩？

動畫同漫畫都係本身無眼紋
出拳個陣有

可能
純粹係佢太靚

巨人之力可以再生既

不過對呀倫黎講，阿妮係生係死有乜所謂

矣！係喎
但我記得呢度係有樣野變咗

阿明有所謂

艾倫好撚型！萊納同假bitch快啲死啦

可能係動畫多左咬手都變唔到巨人
漫畫無

原來有馬萊黎既讀者朋友

硬係覺得阿尼都係大有來頭

我都想佢快d死，又煩又唔靚仲要殺死白薯女
但睇黎佢似可以活到尾

幾可愛...

白薯妹

吉克起碼為民族
萊納信念又無、又否定人哋嘅信念

唔係嘅
知乎有條友講得好好，轉貼如下:

本話雖是戰鬥主打，但文戲同樣也很有意思，強烈推薦將本話和100話共同閱讀：

「再過幾年，我們遲早都會死… 不管你再怎麼垂死掙扎，大家都會死。」

「就算繼續活著…又能怎樣？讓我來結束這一切吧。艾倫…真的…可以了…沉睡吧」

說出這些話的萊納是理解，或者說盡了最大努力去理解艾倫的，正如艾倫當日在地下室裡對他講「萊納，我和當初的你一樣啊」然後血洗了雷貝利歐，他此行前來帕島也是為了阻止對方犯下比自己昔日更嚴重的過錯。與其看著艾倫趟自己泡過的渾水，不如在這裡殺死他來幫他解脫 —— 死亡對於深陷苦海者的甜美，慈悲和悲憫，萊納比任何人都懂。本話的標題「斷罪」在這裡也可以視作是萊納以己度人後對自己的宣判有罪：我認為你在成為曾經的我，我認為我是有罪的，我認為我這樣下去對人對己都是災難。

諫山畫人物幽微處表情的功力我毫不質疑；隔著巨人的萊納看不見艾倫聽到這段話後如同受傷猛獸的眼神，這雙眼神裡的獠牙幾乎要刺穿紙面。因為無濟於事，就可以自暴自棄？因為時日無多，就可以放任自流？萊納的真心恰好和艾倫這個人物目前為止的角色光譜背道而馳，正如100話中艾倫所說的「我想...打從出生起我就是這樣了...我會持續奮進...直到驅逐敵人為止」艾倫可以接受與萊納的和解，但不能承認萊納以己度人的宣判。他可以接受作為一堆灰般卑微的死，但必須在徹底燃儘自己之後。

咁夠膽講
BTW,諫山話造型上艾侖女版就係佢,唔知有冇記錯

佢話創作呢個角色時 有搵番以前畫嘅女版艾倫嚟參考

幾時爆石出返嚟呀
好想瘋狂同佢格鬥

bam

唔好畀佢停

屌 呢幅真係好傳神

唔怪得我咁討厭佢
兩個都係衝動煩膠

艾倫可以接受與萊納的和解，但不能承認萊納以己度人的宣判。他可以接受作為一堆灰般卑微的死，但必須在徹底燃儘自己之後。

真

我覺得只係唔小心畫多左出黎

我覺得艾撚戰鬥方面的確成熟左好多，同兵長單挑有機會贏。但佢係咪似團長呢？又唔係。雖然佢係沉著應戰，不過佢只係係戰鬥方面有所成長。艾撚同團長嘅分別係佢冇領導力，佢只有自己前進。團長係可以做到號召軍團唔要命咁前進。

岩岩見Reddit有人講家陣島真係仆緊街。搞內戰不特止仲要葉卡派根本就一盤散沙。其實就咁睇成班葉卡派根本冇一個可以企出來做leader。唔係要艾撚呢啲打得嘅人，係要有個可以指揮到一班人嘅領導，例如Pixis，團長呢類。見到之前Floch去訓練兵團打鳩教官已經覺得成班葉卡派係紅衛兵來。根本為反而殺。

Pixis,Dok呢啲原先叫做有領導力嘅人，104成班老將比佢鎖起晒，韓吉同兵長廢左，完全冇人可以指揮剩低嘅士兵對抗馬萊。唔通又用RTS個招，犧牲晒幾乎所有人去換一場勝利？島上仲有幾多人命可以咁樣比你fing？

就算贏左葉卡兄弟點說服到所有人佢地可以用巨人之力帶來和平？葉卡派仲用緊巨人之力做救命草。但係全世界比巨人之力屈左咁多年，一早好似呢集咁整啲武器搞鳩巨人。而家佢地完全係冇後著，一直覺得巨人之力大撚晒，敵人一來到就鳩衝，被人當靶咁打

呢個畫師畫得幾好架

巴打有冇巨人畫師推介

好難唔當靶，對家知道你地識飛，玩火力壓制

第一個衝出黎，隨時第一個死

我覺得艾倫係刻意收埋104期的朋友，唔想佢地出場去死

當然保護104係其中一個原因。而家問題係連自己同個島都保唔到加上佢又帶唔到人打。
就算家陣104彈出來，會有幾個狀況
1. 馬萊 vs 島
2. 馬萊 vs 葉卡派 vs 104
3. 馬萊 vs 艾倫 vs 吉克+葉卡派 vs 104

呢個係最後一幅畫嘅畫師，畫得好搞笑

有啲劇透嘅畫搞下gag咁

呢個畫得好靚

艾撚只可以做精神領袖真係帶隊應該會仆街

幫你含

唔單止艾倫，連吉克都係
有咁嘅感覺都係因為艾倫成日講「我」會一直前進。但團長係帶大家前進，呢方面差好遠。你睇睇葉卡派啲人
（毛主席啲friend）
（終於諗到精神領袖呢個字）

佢地關注個啲都唔錯架

唔止佢兩兄弟啦，佢老豆先係呢方面嘅始祖，吉克我覺得已經係佢地三個入面冇咁精神領袖個個，似有魅力既隱士多啲

不過佢地三件（特別艾撚同佢老豆，佢老豆最嚴重）就係係公民廣場鳩叫完就衝入去俾善母用手中棍打到爆曬缸個啲

屌 後面個形容好貼切

班紅衛兵思想仲停留係 打贏巨人就等於贏
究竟艾倫透露咗幾多俾佢地知

佢地仲好依賴巨人來做主要軍事力量

有冇人記得阿妮煮野食係邊一集？
好似係夕陽下廚房入面刨野食
定係我記錯第二套野,THANKS

呢張圖勾返起,好似有幕係咁架

lost girl?

形勢黎睇係咪猿巨同艾撚接觸到就可以叫醒牆巨？

團長句頹樣

唔講都唔知係團長

眉毛有啲明顯
我見到呢位畫師畫圖有時會諗，係巨人嘅世界入面其實死先係最舒服嘅事

完全中晒
Yeager派就算奪左牆內政權咪都淨係叫得郁班所謂Yeager兵，仲睇落全部似新兵，冇個打得
如果司令同Nile佢地唔死嘅話一定可以順利奪返權，牆內都勉強可以重整返，
最撚驚吉克又嗌一嗌，成堆人變巨人，咁樣牆內真係收得皮
韓吉游完水返黎或成牆內真正最高領導人
最好當狗咁撚返Yeager派堆人
之前當韓吉兵長104狗咁撚 食屎喇

馬萊人上連登

馬可佢⋯不嬲冇左半個頭架喎

上次同艾倫對話已經無仇恨萊納
明白萊納攻島都有佢立場
但殺萊納唔會留手

好似搵唔到but thx

lost girl 亞妮篇/米卡莎篇最尾
好似係

搵到了真係第2卷最後個度
屌我自膠
非常感謝2位

以為係Jean

實際操作黎講，我覺得唔洗留佢活口
好似之前食戰槌咁，連埋水晶體一齊咬爆阿妮
再飲佢脊髓汁，反正記憶可以繼承，食左佢已經可以獲得情報，留活口迫供多此一舉

突然諗到樣野
就係點解d無垢巨人會只係追住人黎食
理論上當初9大巨人用無垢巨人去侵略人地個時
唔會怕d無垢會冇傷到自己人咩同埋要犧牲自己族人先整到好似有d反智

會唔會其實係艾族比人改左dna 總知一變巨人就無智慧只會追人食
同埋應該有方法可以將無垢變返做普通人

個人意見，有錯唔好屌

啲人估係因為好彩食到九大巨人就變返正常
所以老撚都食人 博食啱人

真係冇咗右半邊

團長成日比畫師畫做NEET
因為作者喺好耐之前畫左一張團長neet圖
比大家參考吓作者張圖 （出處：進撃OUTSide 攻）

呢個見過，好chill。通常兵長會畫成清潔工

比較想知Nile係咪都有飲到酒

戰鎚紋
艾撚有冇可能遙控緊巨人

108開頭飲緊茶?

其實有冇可能係打開咗條路同艾倫講野，所以先咁描繪

屌你老母柒小陣喇 成個弱智咁問埋啲弱智野 明明係自己個腦有問題 仲話返個漫畫亂 弱智仔

屌
睇過86-89集都應該知咩事啦
問埋啲on9問題

會唔會好似戰鎚咁可以係身體任何位置遊走?

萊納條撚樣用咗咁多年巨人之力都冇進步，胡桃夾子又淨係識鳩衝，得皮克carry

皮克只係個炮台冇支炮咩都唔係

吉克打算令島內人絕育
以後唔會有悲劇

艾倫怪怪地咁
應該係呃左吉克

到時艾倫會利用吉克
下個唔知乜野命令

開地鳴 啲巨人向內行
145王嘅後著

諗落有啲窄窄哋

由女巨人喺最內圍搞事嗰陣，阿爾敏就係喺城牆內側見到巨人個樣喺城牆裡面望入嚟

可能創哥本身個sadend就係咁

明明睇到好緊張，去到顎巨講返自己上次做開合桃鉗嗰版笑咗
唔知艾倫最尾打顎嗰下有冇令佢爆咗嘴? 如果有，咁佢同萊納暫時都食唔到艾倫住，分分鐘下一集又俾艾倫食多隻巨
期待下集吉克對皮克，昔日嘅戰友終於對決

又真係幾似 咁有機會解釋佢知顎跳埋佢到

食咗鍔巨,再咬碎埋阿妮

似啦 同佢話參考果套電影差唔多既絕望feel以為掂啦點衰左果份絕望

無聖母主角 直接打到對家仆街既漫畫就是爽

我想問呢到係咪講緊個罐頭上面係馬萊文
萊納心諗點解尤米爾識睇
所以就懷疑佢係食咗原顎巨 繼承咗記憶?

喺唔合理嘅情況扮聖母仲恐怖

呢個時勢冇乜人估到艾倫盤算啲乜嘢，突襲嗰晚扶萊納起身再握手仲話原諒佢，一分鐘都唔夠就喺地底爆巨人，嚇到萊納縮陽個表情你記得啦

當時只係懷疑佢係牆外人
之後守唔住塔，尤米爾變巨人一搏先知佢食左顎巨

或者

萊納會唔會其實一早就懷疑「凡人尤彌爾」嘅過去呢

萊納：好人好姐又會有尤彌爾呢個名，照計島民應該冇乜機會了解呢個名嘅含義啊嘛？

有大神解釋咗

你當係白血球會消滅對身邊有害的細菌咁

所有艾族人都係始祖巨人的一部分

所以呢度好撚精彩
尤彌爾話唔想食鯡魚
萊納問有冇其他 順手拎罐頭一睇 馬萊文字嚟
尤彌爾諗多一諗 屌你鯡魚海水魚嚟
萊納除非知有海 如果唔係應該唔知有鯡魚

之後兩個人互望 個氣氛

尤彌爾：拉拿，你識呢啲嘢

會唔會下集吉克又會大反轉，想食左艾倫
根住艾倫班朋友又放番出黎幫拖

食完艾倫即刻被145代王洗腦

大家睇到啦
期期都有呢啲柒頭皮,之前仲話乜我地成日屌鳩人搞到少左人討論
但今次真次過份離譜

咁以前點樣令艾族既人變左巨人幫手侵略其他人

應該係話所有艾族人都係相連係道路上面。始祖巨人力量可以透過道路去改變艾放人嘅身體結構。所以145代王先可以洗左島上所有艾族人嘅記憶。

咁可能個時佢將啲艾族人好似馬萊咁變成無腦巨人然後去打其他國家。

點解成日無左版 前個幾話都睇得唔信 邊到有完整版睇

姐係你係艾族人
你族群大佬叫你變巨人幫下手啦
咁變左巨人就一世架啦 玩完架啦
咁你係艾族人會唔會做人血饅頭先

所以有個奇想就係始祖係有能力令人變做無垢巨人打完仗就變返人

呢個都係不解之謎。可能始祖只可以改變人類形態嘅艾族人。姐係條路原先係雙向嘅，但一變左無垢巨人之後條路就會變單向，不可逆。

反而諗令無垢巨人變番做人會唔會係進巨能力
或者下一話吉克發動能力令飲咗酒既人變做巨人

利申：鳩估屌得細力d

ptt有人估開座標會叫醒亞妮

唔好呀Falco bb
不過真係嘅話萊納來得合時，可以比 Falco食進巨

ptt有人分析，睇上去有文有路

又有Reddit巴打覺得進巨持有人對自由嘅渴望愈大，比進巨/前人控制嘅程度會愈高。

班細路應該唔關事？
故事應該係艾倫個代完

Falco唔小心飲左紅酒，如果吉克而家馬上叫，Falco同島上高層（包括Pixis）全部變無垢巨人

咁咪即係垃圾技能
唔會咁on9掛

reddit啲theory準確度好低
賞析反而好勁

進巨本身有思考，唔係比能力持有人咁簡單？
不過如果係咁都好矛盾。艾倫一直追求自由，但佢成為左自由嘅奴隸，賣左自己比進巨。
其實成個故事有啲似浮士德

其實到依家都未知進擊既真正能力係乜

我覺得同佢依家呢個反差好大關連
但又諗唔到

如果俾我估我反而覺得進巨係唯一一個唔會俾前代控制既巨人。

梟話一生都追求自由既巨人就係進巨。如果進巨繼承者對自由愈渴求就愈會俾前代操控，咁樣仲點追求真正既自由,談何自由意志

而依家創哥寫到艾倫愈黎愈似梟，其實係fake人。因為佢地根本無乜實際行為係似既

最奇怪係 其他八巨
都有所謂既功能性
進擊有咩功能？

估計係成個故事既最後大戰講

我估就係永遠不受人操控

創哥可能會寫呢種諷刺
究竟咩叫自由？一顧一切去追求自由嘅人係咪好似阿爾敏咁講，個個人先係最大嘅奴隸。
肯尼講過，每個人都會係某一樣野嘅奴隸

諗起之前有幅最終話既草稿
有個男人抱住個B講你已經自由了
梟講進巨追求既自由會唔會係以自己既自由換取成個族人既自由

設定裡面亞妮身材算唔算最好？
明明生得唔高，但對腳望落好長

唔講身材，仲要一日到黑都喺度閪你面

呢套h漫幾好睇 巨人最高質h漫嚟
btw 最好身材應該係希琪 好大波

馬萊の膽

同佢班廢柴上司比，佢有魄力好多，最起碼佢一早有諗過想馬萊人自己武裝唔好成日依賴巨人，艾倫喺大陸踩場嗰陣佢仲好意志堅定咁開槍啪佢

有道理
我講既太大路，創哥唔鐘意呢啲既應該

成個身硬質化脫皮咁算唔算

至少用過三次

一次係教堂頂住，保護104班

一次係去塞返瑪利亞之牆

一次fake 貝爾托特

唔算，個個靠食藥既

你係咪無留心睇

馬加特開槍嗰下純粹做下樣話比班手下知馬萊反擊既號角係佢吹起，不過佢的確對得住元帥呢個名，文武智謀兼備，睇得清馬萊而家個形勢冇可能再靠巨人之力之餘，又預先收到風艾倫準備突襲，再夾埋戴巴安排馬萊班無能高層集中坐喺某個位比艾倫掃場，等自己坐上元帥之位
親自上戰場又唔失威，對人壓制部隊突襲佢識第一時間跳入屋內，皮克重傷之際幫手掩護佢同法爾可撤退，到今集直頭操控碌大炮仲要準到兩下爆艾倫頭

有人話萊納將本身應該加落鎧甲既天賦加咗落自己條命度

我懷疑馬加特會係成個故事結局嘅重要推手，我睇到創哥喺佢身上佢真係落咗好多功夫，佢真係俾到一種領導人嘅感覺我。（雖然一開波以為佢喺二打鹿）

馬加特同元帥唔係兩個人尼嘅咩

有無名/link?

我睇唔透
究竟係萊納就黎咬到艾倫條頸然後吉克及時教艾倫
定係艾倫就黎扯爆萊納個顎然後吉克cut咗技

同埋我覺得車巨好矛盾
佢自己清楚知道艾爾迪亞人永遠冇得係瑪雷翻生
雖則佢好信任元帥
但佢好清楚知道如果最後贏咗既過最多自己一家人有特權做榮譽瑪雷人
但其他艾爾迪亞人會因為艾倫屠城更加比人批鬥得緊要
車巨真係睇唔到？

同埋硬係覺得艾倫唔會buy安樂死呢一套

100集個分鏡已經暗示兩兄弟嘅思想南轅北轍

升咗做元帥

皮克有佢嘅矛盾。諗下佢對島上認識唔深，佢就算知道艾倫想解放艾族人，成功解放左艾族之後，係馬萊嘅艾族人又會點處置？元帥話晒都睇到佢大，佢唔跟元帥仲可以跟邊個？就算而家佢做二五仔跟艾倫/島，佢哋都唔會信佢。
其實無論最後艾倫贏定輸，馬萊嘅艾族人都會無容身之處。

我睇到呢度忍唔住笑左出黎

前元帥係早排喺戰後遺址同馬加特、部份軍部高層、部份戰士開會仲夠膽死問有冇「翼巨人」同敵方空軍抗衡嗰個柒頭皮

戴巴大當家就係計好艾倫會落場幾時搞搞震，安排馬萊班飯桶（包括元帥）全體集中喺會場等俾艾倫攪成稀巴爛，事前亦默許馬加特喺事後坐正元帥個位

記唔記得前元帥最後個畫面係艾倫偷襲嗰陣仲成碌木坐咗喺度曚豬眼

同牆內之前個傀儡王一樣，都係好鍾意托住個頭等運到

艾倫一定唔會安樂死
話明進擊的巨既意志人就係自由，反抗
佢kiss 公主隻手個陣可能見到以前145王唔幫外來既子民，所以之後成個人變晒，結局會唔會有d魯魯修feel

唔好變魯魯修呀
Reddit啲人成日搞笑咁話：Don't give Isayama any idea.

始祖巨人每拎多一份巨人之力就多一條銀河

九條銀河=北歐神話之中生命樹產生嘅九界
第一集棵樹都有九條根

咩呀， 艾倫一開始咪兩個， 宜家都係多一個

89集呢幕ymir回憶嚟，艾撚老豆未搶始祖巨人

係喎，你啱，我錯，唔好意思

唔使咁認真

棵樹有九條根呢個point係reddit啲人提出嚟
我覺得要少少勉強先數到九條

lm

屌 原來講緊九條枝幹 咁真係有九條

九界正正對應咗九大巨人

好強既觀察力
銀河樹幹唔講都無為意到

我都係上網睇到
呢啲細節真係好屈機
但係動畫第一集冇show呢九條枝幹 可能當漫畫bonus

成日型住佢會係艾族人

戰槌能力除左體外做到任意硬質化 身體上都做到其實真係有啲屈
可以直接全身硬質化變成鎧巨一樣 或者全身尖刺化又得

簡單講，屈你垃圾鎧巨機

老創又話唔係輪迴劇情
咁第一話標題致二千年之後的你
同見到mikasan話佢頭髮長左同喊點解
就算進巨記憶互通
唔係只會係平行時空咩?

可能係石頭門個種loop?

如果係穿越時空既結局我會好失望

巨人就係劇情估唔到又合理
入創哥我信

話唔係輪迴嗰個其實係動畫監督

監督應該問過創哥啦

我覺得銀河同埋樹幹呢兩個伏筆已經好撚屈機

唔知有冇
當時個訪問仲要係動畫第一季嗰陣

屌見到個比喻真係笑咗

Falco 應該會被吉克大叫變無腦巨

然後機緣巧合下食左萊納變盔甲巨？

唔係loop
會唔會剩係睇到多個未來既可能性

依然覺得進擊巨人能力係預視
遠至十幾年後嘅未來（梟）
近至戰場上讀招
但可能隨機見到畫面，唔係好穩陣

肯定同時間有關

假設唔係穿越時空
咁預視都九成似係真
解釋曬所有野
Eg 話三笠頭髮長咗，打戰鎚果陣咁撚好揪又知道本體喺邊

但艾倫未承繼進擊就預知未來

因為路係超越時間
艾撚喺未來拎咗進擊
咁佢係進擊的巨人呢個事實就成立
所以進擊的巨人嘅能力可以通過路傳畀艾倫

題外話 三笠啲既視感點解釋

淨係覺得佢咁大膽突襲馬箂，好似已經預見未來會成功咁，打戰鎚時又知嗰嘢可以硬接再等三笠偷襲，今集又好似有後眼咁知道晒timing反殺
但佢見唔到嘅「因」，例如車力射佢，或者吉克突然出現，就預視唔到個「果」

估錯勿鞭屍

成場收容區之戰都好癲
艾撚起碼有三次會死 (戰鎚打兩次頸，顎巨咬一次頸)，但係都未撚驚過
到底係咩野令佢咁老定

但係佢話三笠頭髮長左個陣都未繼承進巨

お兄ちゃん通常都係小朋友講/對住小朋友自稱哥哥
中文可以理解做嗲啲同阿爸的分別

呢D唔係平行時空咩
時間A既艾倫係未食巨人
點會接觸到"路"?
但時間B既艾倫應該就loop左次

鳩估

比較好奇回憶入面裊同艾倫老豆話要救翻三笠同艾爾敏
到底係咪進巨就有預見未來既能力 但係因使用者而決定睇到幾遠或者隨機或者145代王留左任務
到艾倫睇到佢老豆既回憶 就見到島既最終未來 我估係冚家死 所以艾倫想改變未來 搞咁多野出黎

no
路係高維空間嚟
當有條時間線: 艾撚發夢->845年破牆->格里沙傳畀艾倫->...

艾倫係呢條時間線會拎到進巨 係一個既定事實
時間同歷史對於"路"嚟講唔係線性 而係由時間軸穿埋嘅幾個座標
所以艾倫由拎到進巨個一刻開始 "艾倫耶格爾"呢個身份就係進擊的巨人
而進擊的巨人嘅能力如果同時間有關 呢份能力就可以透過"路"傳畀喺時間軸上唔同座標嘅 "艾倫耶格爾"

我有個假設，大家幫手睇下合唔合理。
1.巨人的'路'，其實係一個共融既世界/空間，連接住9個巨人（以及所有子民）。

2·但唔係個個都能夠接觸到/去到呢一個空間。即係需要特定條件。

3. 喺路入面，時間係非線性，唔似現實世界咁有前後之分，而係連結所有已有/將會有既子民，而始祖巨人就好似呢個世界既電腦，能夠控制。

4. 坐標就係代表管理呢個空間既條件。 雖然漫畫中話艾倫攞住坐標，但我覺得，因為佢非9巨人於一身，其坐標並非完整。而最明顯既原因除在係因為佢非王血，仲係因為獸巨同女巨都share咗部分坐標能力。

5. 想像9巨人集合係一個'全知全能'既存在。 始祖巨人雖然係被描寫為中心既巨人，但始終都只係9分之一既巨人，能力必然有限。而至今除咗進巨以外，其他7巨人都好明顯地表現到其功能性 （e.g. 鎧，超巨），而功能性不只在於生理上，亦有心理上。根據作者既描繪角色既性格，獸巨屬於智慧及策略。 如此類推，進巨有機會係屬於'觀望' '巨人之路' 既功能，但由於已經脫離為單一巨人，其功能顯得若有若無，沒甚價值，就算艾倫持有始祖，由於佢非王血同埋一直都只能盲人摸象，對於巨人熟識進度如何，實在難以猜測，但至少係生理操控上，艾倫係發揮自如。

6· 接住落黎，就會想到點解阿妮仲未出場。我覺得阿妮將會係終結漫畫情節非常重要一員，甚至係由佢操刀決定。對於阿妮既描繪，漫畫黎到百幾話，都仲係少得過份，所以我有理由相信，作者係故意留到最後先講，反而阿妮先係最重要既一個角色。用番上面既功能性論，女巨人反而係最特別一個，因為幾乎功能都有少。但佢咁平均，同其他巨人幾乎單一既功能係好唔同，最重要既係，佢有能夠叫喚巨人既能力，而呢種同獸巨一樣，都係要猜王血先做到，而呢點令我好在意，亦令我忍唔住有個念頭：女巨人先係所有巨人的原身/中心。 而呢一個推測就間接承認：阿妮係有王血純。 講真其實到依家，我地唔可以肯定阿妮係被選中為'戰士'定係好似王族咁食家人去繼承。記得一開頭，有個老豆喊苦喊忽跪住叫阿妮原諒佢，話 '哪怕你與全世界為敵，我也會支持你，你一定要平安的回來呀'，但就完全冇提及過佢老母。所以，我覺得好大機會，阿妮係被逼/唔知情底下吞咗老母落肚繼承女巨人，直接變成一個無表情既冷面人。

亞妮皇血論有缺陷
因為解釋唔到點解艾倫同亞妮肉搏冇解鎖記憶

入到“路”嘅條件應該係有需要重塑身體？
詳見吉克同ymir

咁點解阿明冇

我解釋唔到
當我無講過 sor
你覺得ymir同吉克嘅共通點係咩?

得吉克先係重塑
ymir變巨人再食智巨
其實同其餘所有人一樣

所以我都係唔明點解得ymir變智巨會入到
可能因為佢做咗六十年無腦巨?
又或者始祖ymir覺得ymir好重要，所以畀佢入條路?

講時講
原來ymir後面都有戰鎚紋

所以我睇錯野
個個變身都有機會出戰鎚紋
係唔知點解戰鎚個巨人身體都有

其實TB尤彌爾見到嗰條係現實世界嘅銀河
冇話佢入咗 路 / 始祖尤彌爾個空間
吉克就有入到
係作者玩隱喻, 兩場用返同一個景

個島冇沙漠

四人組野餐嗰度唔多沙咩 碼頭打針嗰度已經好多沙

兩幕都有啲樹

同埋漫畫89集個幕有啲草
動畫冇咗
可能係創哥想動畫組更正

睇落好似最後一仗咁
所有巨人齊哂

女巨唔係度

女巨似打完仗先出番黎

佢學咗戰鎚個陣, 本體一早係另一地方

今次艾侖本體係後頸
如果本體唔喺巨人體內,會有野連住本體同巨人
艾侖跳落地唔覺有野連住

動畫post因為錯別字問題又嚟罵戰
好無謂

cls 為個錯字咒人生癌

想問下如果動畫睇到最新一集 即係漫畫嘅大約邊度

79開始
等埋啦 都忍到呢度

有排wo 忍？

忍=忍手唔睇漫畫
之後高潮位就等動畫算啦

我咪話囉 而家漫畫同動畫進度仲好大距離wo

你哋冷靜，粒膠就係隔離動畫post罵戰嘅導火線

咁其實點解牆內會有罐馬萊人罐頭

好似話係吉克同馬萊兵的據點

有講過？

之前睇人推測過
我都唔知真定假

唔係啦， 上一季動畫片尾講過， 殺哂島上面既人先搬入黎， 舊城同罐頭咪係n年前剩落

加比話莎莎一家有南馬萊口音
可能本來就有馬萊人喺島裏面住

有 d 劇情唔記得咗，
其實地嗚係咪講緊城牆入面 d 巨人受到始巨控制出哂黎，
咁點樣會對其它國家威脅呢？
係都係島上城牆入面 d 人奶野先
唔係好明

馬萊人就算啦
上面班友用緊上帝視角睇都問得出

已搵番咩係地嗚

睇最新集動畫貝仔一早已經睇透左
萊納就到今集漫畫先開始明

唔明點解作品入面明明叫「地鳴」
但咁耐以黎咁多人都叫左做 地嗚

是撚旦啦, 即係秦沛=泰肺

睇透之後離收皮不遠了

覺悟咪即係佢終於可以去死

想問116話少少野
艾倫上天台果陣話"我不相信她,跟那個女人一樣"
個女人係指邊個?

我

講笑，指東洋女士

呢句野日文都有幾個歧意
1. 我唔信佢（皮克），個個女人（皮克）都一樣唔信我
2. 我唔信佢（皮克），同我唔信個個女人（？？？）一樣
後者嘅話多人估係日本婆

所特斯妮！

我都覺得係講佢
但隔左咁多話先講返佢
覺得有d怪

又重溫一次近 10 話, 真係好撚好睇,
相信個結局創哥一定唔會令我地失望,
希望動畫可以出到結局

動畫第三季咁既質素我寧願佢唔好出，集集都有崩壞位，畫得又hea

連續兩集都睇得出有崩壞位

第三季未睇, 諗住儲埋一次過先睇

雖然好多巴打負皮你
但係呢季真心差咗唔少
論質素目前輝夜G/靈能仲係今年最好
Wit Studio下幾集加油啦

Wit一定有得繼續做落去，
要轉嘅話一期同二期個4年就轉左
講談社同諫山創好明顯放心比wit做
荒木個啲又會keep住同諫山溝通，唔會好似其他漫畫有漫畫畫，動畫有動畫出
講談社親生仔同wit開社代表作
正常講談社唔會冒險比第二個，wit都會爭住黎做
同埋今季又未完又未係真係差到要炒撚左wit
老實講突然話下季唔係wit做你都驚喇

輝夜姬先得4000，反而隔離五等分的崩嫁有12000

五等分唔配咁高
太多人跟風認老婆

呢個唔知創哥會唔會解呢
諗起個妹妹對住賈bitch咆哮：我老母做錯左所以要死呀！
真係好心up

動畫文戲都好差
塑造唔到個緊張感出來
不過打鬥加配樂就好好

不過動畫憑貝爾托特呢段，我相信「艾倫」嗰段遺言這是你自己開啟的故事啊喺動畫化會令你扯埋旗

我反而最期待呢段

睇錯動畫POST早知唔加密

我都差d想屌樓上個巴打劇透
Btw以前淨係睇動畫真係好多對白都唔明
(「惡魔後裔」同「牆入面冇希望」)
而家追睇漫畫再睇動畫感覺好正

重睇先發覺 阿妮一直盡量視線迴避及避免接觸104班及其他人（除佐菜鳥及貝爾）如果話身體接觸都同艾倫個個一次吧

果陣都唔知艾撚係巨人

巨樹之森戰 理論上應該晨早開到座標撕爛亞妮
given亞妮係皇血&座標發動人可以處於巨人狀態

巨樹之森個度乜唔係啱啱已經發動完座標

亞妮自己攻擊自己

貝爾托特今集動畫真係好型，未睇過漫畫嘅話真係會以為佢會全身而退

話晒都係第一卷封面主角

可以發動座標嘅得始祖持有者 (艾倫)

如果你係指亞妮召喚無垢食自己，呢個係佢本身能力黎，唔關艾倫事。馬萊篇講過

呢個分析都幾合理, 艾倫見到吉克驚訝既原因係因為見唔到兵長, 姐係有可能一開始艾倫已經講左個計畫比兵長知

我覺得唔係
艾撚同兵長一早夾好要兵長拖住吉克上戰場嘅話
艾撚就咁係shiganshina等佢就得
洗乜又派弗洛克佢地夾住韓吉搵兵長
唔係反而令到兵長韓吉更危險
同埋夾好嘅話，兵長一早就應該將吉克砍手砍腳，夠鐘就拖佢過去就係
兵長宜家係部下變左巨人，被迫嬲爆之下先砍佢
不過同意係見唔到兵長所以驚訝，吉克自己到左=兵長gg

係咪要做埸戲比yelena睇

呢個channel成日喺標題劇透 好仆街

咁真係睇唔透
佢預自己一個可以搞掂馬萊班人?

但係兵長同吉克係森林都唔洗做戲喇
一開始寫佢地個邊個陣，兵長比我嘅感覺就係要看住吉克
又比書佢睇，又傾計
姐係佢唔做啲咩奇怪野，兵長都唔會搞佢
兵長一早知要押佢嘅話，應該一啲自由都唔會比佢先係
同埋巨人啲角色真係好痴線，成班都係影帝影后黎

唔係吉克個下掟石佢都差啲食到萊納

雖然他她成日都有啲精彩分析
但今次我覺得唔合理
艾倫如果一早想發動座標
係船上將吉克斬手斬腳咪得

為咗解釋艾倫個表情而拉到咁遠有啲唔合理

屌，忍唔住睇哂漫畫，
白薯女😭😭

我覺得米卡沙娘家既冰爆石飛機就出

三笠/兵長係到既話三個巨人死左啦

我唔係好記得，點解好耐之前野獸巨人無啦啦要將光頭仔條村變哂巨人，逼始祖出黎？

應該係睇吓牆內人夠唔夠打

十成熟嗰個係用邊個人嘅坐姿做原圖

仲有6,7日?

他她都係係網上睇完人地D分析執人地口水尾

118畫完了
應該最早六四有情報

呢個我唔知

5月35日

他她不嬲垃圾嚟
最睇唔慣佢標題劇透 x

又一個呼應

馬可青春常駐

一半半啦

一半半
落地獄喇

又一個月

改到鬼五馬六

其實艾倫係咪當吉克condom
兵長個伏線冇理由唔俾佢親手斬殺吉克

唔知係咪終於完結漫長既3個時間線跳黎跳去講故仔
睇巨人唔係想當小說咁睇

ok 啦
marvel咪差唔多

慘 由進巨硬化打爆甲果陣開始 盔巨已經係最廢嘅巨人 咩人都打得死佢

生命韌性s+
莫講話佢未俾人殺，連飲彈自盡都可以俾法爾可動搖到

當硬化呢啲科技野
會打得穿鎧巨呢個九大巨人
我就知創哥真係好錫萊納

生命力好強

創哥特登為萊納寫咗巨人頭轉移意識
呢啲先係真主角威能

呢個真係好狗

兵長三次殺唔到吉克
已經三振出局

由地下室嗰到開始睇翻起先發現第89話嗰幾句野係同艾倫講，唔關醫生事

因為變身前既記憶會消失，所以梟其實係講俾之後會read到呢段記憶既艾倫睇。
所以先會提到mikasa同阿明，而且艾倫的確有混入城（馬萊），所以句野對佢都生效。
結論：艾倫可能喺馬萊成咗家！！
點解諫山啲伏筆可以咁痴線

歷史重演 即係依家個計劃曾經嘗試過

咪女王個肚

呢個角度

唔係好明

呢句野可以係梟同格里沙講
亦都可以理解成梟同艾倫講 叫佢入馬萊個時要識得愛馬萊嘅艾族人

賈碧

LM

佢未見過艾倫，艾倫又未出世，點解會係同佢講

其實呢段應該淨係表達進巨嘅繼承者係記憶相通，梟喺傳承之前講呢句，亦都令到格里沙知道呢個能力，所以佢傳承畀艾倫之前話「佢地嘅記憶會教你點樣用巨人之力」。

直程漫畫照copy咁
是旦整d動作帶過

唔覺唔覺又到月頭

最多都係有少少瑕疵啫 俾你哋講到變撚咗垃圾咁

因為進巨能力應該同時間有關

雖然唔關上面既論點事
但上面幅圖更加確定咗mikasa同armin係eren心入面既位置。連其他代既進巨都知eren想救佢地

有情報未

岩岩醒起，如果始祖可以改變艾爾迪亞人體質令其無法生育
咁姐係話可以改變體質令艾爾迪亞人變唔到巨人啦

其實我覺得無論係改變艾族身體定洗腦都改變唔到世界認為你係巨人一族呢個事實，今日可以絕育，聽日可以有返，根本只有抗爭到底先係辦法

咁樣絕育限制自己一族繁衍後代既權利
同一直講進巨為咗追求自由不斷前進相抵觸
艾撚應該唔會完全認同吉

降生於世就要生存落去
要生存就要戰鬥

有未

未來人咁快知

你同事平時睇開咩漫畫?

聽到佢咁講就知交流唔到啦，仲問呀？

118 情報（呢個係啲人睇完嘅感想）
「暗算」
吉克！投球也太准了吧
感覺他一個人就夠了...
依舊沉浸在悲痛中的三笠，唉？都是謊言嗎？
加比突如其来的坦白，這是死亡flag吧
以及吉克的顏臉著地...下一話終於？

嚟料

好想知 下一話終於 係咩意思

終於地鳴

冇睇漫，呀明之後有冇變過身戰鬥殺敵

有

每次有情報圖，個個連登仔都會變成超巨

殺左成萬個

快點

望左好耐個咀同下巴先睇得清個形狀

嚇死

阿明影帝fail

撞到個影后

做乜兇9阿明

wtf

張圖好型

唔通係阿明同三笠講艾倫有機會做緊戲比人聽到

好似係假圖黎

好似momo

馬來簡直係不堪一擊 佢地究竟係嚟做乜鳩？送死？

屌 文字情報話mikasa扔咗條頸巾

克吉秒飛船
另一張吉克比人秒?

後頸噴血，韓吉？

唔會掛,帕島俾人打緊
吉克幫緊手仲要殺佢?

皮克snipe?

睇巴哈文字情報話比車巨射到

吉克有作者加持
一定死唔去

咪就係，啱啱復活完點會比佢再死